<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<webSite>http://dongyou.fenfenguo.com/</webSite>
<webMaster>mail@yourdomain.com</webMaster>
<updatePeri>60</updatePeri>
<item>
<title>
<![CDATA[超透明工地细节！]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/news/show.php?itemid=19]]>
</link>
<description>
<![CDATA[超透明工地细节！]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;切&nbsp;&nbsp;割
用切割机对弹线位置进行切割
&nbsp;
&nbsp;
开&nbsp;&nbsp;槽
切割完后，用电锤将槽掏空、修平
&nbsp;
&nbsp;
&nbsp;
斜&nbsp;角&nbsp;开&nbsp;槽
为确保在若干年后线路发生问题时，电线能够自由抽动自如，从而便于维修、解决问题，生活家特意在有90&deg;拐弯的电路线路处使用斜角开槽法。
&nbsp;
&nbsp;
开&nbsp;槽&nbsp;深&nbsp;度
16管开槽深度不少于30mm；20管开槽深度不少于35mm；保证水泥砂浆厚度不低于15mm，这些都是为了确保日后此处的墙面水泥粉层不开裂。
&nbsp;
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/file/upload/201801/25/095725321.png]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[超透明工地细节！]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[设计知识]]>
</category>
<author>
<![CDATA[超透明工]]>
</author>
<source>
<![CDATA[超透明工]]>
</source>
<pubDate>2018-01-25 09:56</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[装修先了解专业术语！]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/news/show.php?itemid=18]]>
</link>
<description>
<![CDATA[装修先了解专业术语！]]>
</description>
<text>
<![CDATA[虽然装修术语挺枯燥的，但是如果你真的需要装修，了解一些十分有必要，就算是看在省钱的面子上。
&nbsp;
今天生活家装饰的科普从装修最基础的入门词语开始，这样大家在看预算的时候也不会一头雾水了。
&nbsp;
找平
&nbsp;
&nbsp;
找平主要针对的是不平整的地面，如果你家地面已经很平整了，符合地面材料铺设的要求，那就没必要花这个钱了。
&nbsp;
当然还是有很多房子的找平不能省略，比如二手房铲除了之前铺的地砖，那地面就肯定需要找平了。还有一些地板对地面的平整度要求很高，也是需要人工再找平一遍的，不然地板没法铺。有些厂家在铺装前会提供勘测平整度的服务，可以等厂家勘测结束再决定自己需不需要找平。
&nbsp;
目前用的比较多的是水泥砂浆找平和自流平，后者的价格要贵一些。
&nbsp;
45&deg;切角
&nbsp;
&nbsp;
瓷砖的45&deg;切角已经是装修必备的美观性工序之一了。
&nbsp;
说道切角，我们首先要了解什么是阴阳角，阳角就是墙面凸出来的那个角，处于明处，相对应暗处那个就是阴角。
&nbsp;
如果两块瓷砖在阳角处直接拼接，就会出现有一面瓷砖的横切面露在外面，虽然瓷砖都很薄，但是露出来还是会影响美观程度。所以现在一般装修都会把两侧的瓷砖打磨成45&deg;在进行拼接，这样就不会出现这种问题了，也有时候会被称为倒角或者斗角。
&nbsp;
如果不想做45&deg;切角，也可以使用阳角条，但是装出来效果不怎么好看，现在已经很少人用了。
&nbsp;
勾缝
&nbsp;
&nbsp;
勾缝说的通俗易懂就是在瓷砖中间的缝隙里填东西，所以也可以叫填缝。
&nbsp;
一般墙砖的缝隙应该控制在1~1.5mm左右，外墙文化砖一般在5mm以上，如果缝隙小了，瓷砖在热胀冷缩的时候就有可能吧釉面挤裂。
&nbsp;
至于填缝的材料，一半多使用传统的白水泥，也有专门的美缝剂，颜色更丰富，价钱也自然要更高。瓷砖在刚铺贴好时不要开始勾缝，这个时候容易松动，应该等到一天以后再开始勾缝。一般做预算时，要先把相应的缝隙、所用填缝剂的量都标清楚。
&nbsp;
刷界面剂
&nbsp;
&nbsp;
如果是女孩子会比较容易理解，其实和化妆时用的粉底比较像，就是打底的。
&nbsp;
既然是粉底，自然是用在最基层在混凝土表面涂上这种胶黏剂后可以使基层表面变得粗糙，增强可水泥砂浆对基层的粘合力，也可以避免抹灰层空，比起传统的胶水，环保性能也有所增强。
&nbsp;
防盗门灌浆
&nbsp;
&nbsp;
防盗门的门框是空心的，为了让门更牢固，所以要在门框的空心处填充水泥，防盗门的门框上通常有6个小洞，直接往里面灌水泥就可以。一边灌浆一边用小木槌轻敲门框，好让门框中的水泥夯实一些。等灌满扣上小圆盖，再擦干净就可以了。
&nbsp;
好设计，好家装，就找生活家装饰。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/file/upload/201801/25/095427431.png]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[装修先了解专业术语]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[设计知识]]>
</category>
<author>
<![CDATA[装修]]>
</author>
<source>
<![CDATA[装修]]>
</source>
<pubDate>2018-01-25 09:53</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[这点没做好，楼下邻居一直找你麻烦]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/news/show.php?itemid=17]]>
</link>
<description>
<![CDATA[这点没做好，楼下邻居一直找你麻烦]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;卫生间是家庭装修的重点工程，也是装修中比较容易出现问题的地方，稍有不慎，就有可能造成漏水积水的严重问题，让人烦不胜烦。卫生间防水做的不好对以后的生活质量影响也是非常大。卫生间防水做法、卫生间防水规范是很多业主都不了解的也是大家最想知道的。下面我就来详细告诉大家卫生间防水做法及卫生间防水规范。

&nbsp;
&nbsp; &nbsp;&nbsp;
1、采用涂料防水
　　普通住宅卫生间地方狭小，并有管线穿楼板等情况，故常用涂料防水而绝少采用卷材防水。
　　2、卫生间防水的两种涂料
　　如今用作防水的材料一般是涂料，而沥青基的防水涂料基本不用了。下面是卫生间防水常用的两种涂料。
　　(1)合成高分子类的聚氨酯防水涂料(转角等需加聚酯布，玻纤布等)
　　(2)高聚物改性沥青类的SBS防水涂料(需加胎体增强材料聚酯布，玻纤布等)。
　　卫生间防水规范
　　1、防水施工宜用于涂膜防水材料。
　　2、防水材料性能应符合国家现行有关标准的规定，并应有产品合格证书。
　　3、基层表面应平整，不得有空鼓、起砂、开裂等缺陷。基层含水率应符合防水材料的施工要求。
　　4、防水层应从地面延伸到墙面，高出地面250mm。浴室墙面的防水层高度不得低于1800mm。
　　5、防水水泥砂浆找平层与基础结合密实，无空鼓，表面平整光洁、无裂缝、起砂，阴阳角做成圆弧形。
　　6、涂膜防水层涂刷均匀，厚度满足产品技术规定的要求，一般厚度不少于1.5mm不露底。
　　7、使用施工接茬应顺流水方向搭接，搭接宽度不小于100mm，使用两层以上玻纤布上下搭接时应错开幅宽的二分之一。
　　8、涂膜表面不起泡、不流淌、平整无凹凸，与管件、洁具地脚、地漏、排水口接缝严密收头圆滑不渗漏。
　　9、保护层水泥砂浆厚度、强度必须符合设计要求，操作时严禁破坏防水层，根据设计要求做好地面泛水坡度，排水要畅通、不得有积水倒坡现象。
&nbsp; &nbsp;&nbsp;
一、卫生间地面防水装修高度。
　　卫生间地面的防水是我们在装修卫生间中最重要的部分，所以对于地面防水高度就要做到精细。卫生间地面防水高度，通常我们选用浇钢筋混凝土楼板铺面之外，1：3的水泥砂浆找坡层，地面最薄处也要有20mm厚， 30㎜厚干硬性水泥沙浆结合层，坡向地漏，一次抹平。
　　二、卫生间墙面的防水装修高度。
　　对于防水墙面防水的高度一般要做30厘米高的防水处理，非承重的墙面，对整面墙做防水的时候，它的一个基本防水高度至少也要做到1．8米高。墙面防水涂料要做大约30cm高，以防积水渗透墙面返潮。有淋浴房的卫生间墙面防水高度一般要做到180cm；有浴缸，与浴缸相邻的墙面防水高度应比浴缸高处30cm。
　　三、卫生间地砖的防水装修高度。
　　地砖的安装时我们卫生间防水的一个重要组成部分，除了在铺设地砖时要在表层下做防水层，选用水泥沙浆将地面找平，涂防水涂料外，地砖防水层四周与墙接触处，应向上围起，高出地面约25～30cm以上。卫生间下水道的防水高度关系到我们以后的生活健康问题，所以在做处理的时候一把是为了不让排水管道内的臭气倒溢出下水道进入室内，防止下水道堵塞等问题的发生。
　　四、卫生间洗脸盆、便池的防水装修高度。
　　卫生间里与洗面盆接触的墙面，自地面至洗面盆以上300mm；你家卫生间里如果不是安装的马桶而是便池，那么它的一个防水高度自地面以上1800mm。卫生间里穿过楼板的管道（包括套管），防水高度自管根部以上大约要100mm。
　　卫生间防水做法
　　1、卫生间防水高度：一定要做墙面防水，在铺墙面瓷砖之前，做好墙面防水。一般防水处理中墙面要做30厘米高的防水处理，但是非承重的轻体墙，就要将整面墙做防水，至少也要做到60厘米高。
　　2、卫生间防水涂抹：墙与地面之间的接缝及上下水之间的管道地面接缝处，是最容易出现问题的地方，一定要督促好工人处理好这些边边角角，防水涂料一定要涂抹到位。
　　3、卫生间防水铺砖：重铺地砖要做地面防水如需更换卫生间原有地砖，将原有地砖凿去后，一定要先用水泥砂浆将地面找平，再做防水处理，这样可以避免防水涂料因厚薄不均而造成渗漏。在做防水之前,一定要将地面清理干净。
　　4、卫生间防水护根：尽量不破坏原有防水层在新交付使用的楼房一般地面都做了防水层，所以，不破坏原有的防水层一般是不会发生渗漏的。
　　要求装修队给卫生间的上下水管一律做好水泥护根，从地面起向上刷10至20厘米的防水涂料，然后地面再重做酯防水，加上原防水层，组成复合性防水层，以增强防水性。
　　5、卫生间防水墙凹槽：内水管凹槽也要做防水，施工过程中在管道、地漏等穿越楼板时，其孔洞周边的防水层必须认真施工。墙体内埋水管，做到合理布局，铺设水管一律做大于管径的凹槽，槽内抹灰圆滑，然后凹槽内刷防水涂料。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/file/upload/201801/25/095306321.gif]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[这点没做好，楼下邻居一直找你麻烦]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[设计知识]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2018-01-25 09:52</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[甩掉油腻的厨房，连Ta都爱上下厨了]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/news/show.php?itemid=16]]>
</link>
<description>
<![CDATA[甩掉油腻的厨房，连Ta都爱上下厨了]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;给厨房设计一个超大衣柜形式的橱柜，收纳能力没得说！

活动式抽屉，使用舒服，清洗方便。

斜式盘子收纳箱，拿盘子再也不用怕抽掉了。

这么放刀具，简直就是一种收纳艺术。

抽屉套抽屉。

把小电器都藏起来，这个折叠小柜门萌死了。

善用隔板抽。

超袖珍的清洗物品收纳处。

再也不用愁怎么放锅了。

水槽下面的空间也可以利用起来。

毛巾挂在这里，美观又方便。

装修设计个抽拉式工作台，省出好多空间。









]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/file/upload/201801/25/095142721.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[甩掉油腻的厨房，连Ta都爱上下厨了]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[材料知识]]>
</category>
<author>
<![CDATA[厨房]]>
</author>
<source>
<![CDATA[厨房]]>
</source>
<pubDate>2018-01-25 09:50</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[如何改造“犄角旮旯”?]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/news/show.php?itemid=15]]>
</link>
<description>
<![CDATA[如何改造“犄角旮旯”?]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;如何改造&ldquo;犄角旮旯&rdquo;?
转角拉篮&mdash;&mdash;橱柜在拐角处做的柜子往往很深，放在里面的东西就不好取放。现在市场上能买到各式各样的功能五金件，相比单调的橱柜隔板，转角拉篮、飞碟拉篮等都能方便业主在拿取底柜的物品时减少下蹲和伸手的幅度，特别是分量较大的炖锅，直接就能转出底柜。是时候升级一下啦！


如果空间允许的话，厨房最好是采用这种上下结合的拐角设计。

&nbsp;
餐厅拐角
L形的卡座通常设置在拐角位置，在充分利用空间的同时，也增加了收纳空间，卡座既让空间布局更趋于合理，同时卡座区还为我们的家增添了用餐、休闲等功能。

还可结合家中的装修风格，设计装饰墙，以隔板为宜，因为餐厅旁会置物架上，可以放咖啡机或者观赏性较高的杯子等，开放式的隔板设计就提高了这一块的质感。

楼梯拐角
变身衣帽收纳柜或万能储物墙，在这里存下整个反季的衣服和鞋子。百宝箱一样的存在。

变身小书房，家里人少的话，楼梯下的拐角可以用来做小书房，不吵不闹，又充分利用空间。

变身装饰空间，占地方的装饰品都可以摆在这里。

变身发呆空间，一张沙发，一个小桌几，几幅背景画，一个人独处就需要这样的角落。

飘窗拐角
飘窗的拐角设计一般都需要定制，这里推荐3种比较实用的设计。
1、利用矮柜打造休闲区+收纳区

2、利用拐角打造多功能书桌或工作区

3、利用拐角位置放置梳妆台

&nbsp;
衣柜拐角
直接做推拉门衣柜，这样可以避免柜门不能完全打开的尴尬。

转角组合衣柜可以最大程度地把拐角处空间利用起来，但你家卧室最好够大，不然房间会显得特别拥挤。

拐角收纳隔板百搭又美观，也可以增加衣柜的多功能性，放些最常用的日用品在这里，会很好找。

&ldquo;拐弯抹角&rdquo;之间藏着大学问，家装中的每一处细节设计，都会成为点睛之笔，为生活增添幸福感。

]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/file/upload/201801/25/095019561.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[犄角旮旯]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[材料知识]]>
</category>
<author>
<![CDATA[犄角旮旯]]>
</author>
<source>
<![CDATA[犄角旮旯]]>
</source>
<pubDate>2018-01-25 09:49</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[给爸妈装房子 要注意这几点]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/news/show.php?itemid=14]]>
</link>
<description>
<![CDATA[给爸妈装房子 要注意这几点]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;一、装修四忌
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1.设计忌&ldquo;角&rdquo; 在选择和设计老年房时，尽量为老年人的行走活动减少阻碍。少一些棱棱角角和不必要的突出物，以免碰伤腿脚不便的老人。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2.色彩忌&ldquo;艳&rdquo; 从科学角度看，居室色彩与光、热的协调搭配，能给老年人增添生活乐趣，有利于消除疲劳。而色彩过于艳丽，会干扰老年人的神经系统，使人感到心烦意乱。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3.居室忌&ldquo;闹&rdquo; 老年人爱静，居家最基本的要求是隔音效果好，不受外界影响。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4.摆设忌&ldquo;多&rdquo; 房间中过多的摆设，不仅增大清理难度，更重要的是增加不安全因素。此外，老人卧室的家具尽量靠墙，别经常更换位置。
&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;二、装修六大细节
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1、卫生间
在淋浴间、浴缸、马桶旁及过道安装扶手，能最大限度地保证老年人的安全；尽量别锁住卫生间的门，以方便救援人员进入；有条件的家庭，可在适当高度安装报警器，使家人能在第一时间发现问题。另外，老人洗浴时，即使有人陪护，也千万不能紧闭浴室门窗，应该留一条&ldquo;生命缝&rdquo;，以保持空气流通。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2、地面
老年人往往行动迟缓，患有骨质疏松，跌倒后容易造成骨折，因此，要十分注意地面的防滑措施；室内地面，尽量少出现门槛或有高度差的台阶，应安装软木地板或防滑地砖；对楼梯要及时维护，做好防滑处理；注意门口、卫生间前和室内楼梯的脚垫，最好将脚垫固定在地面或楼梯踏板上，防止出现&ldquo;卷角&rdquo;情况。
&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;3、床和沙发
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 老年人的床铺高低要适当，便于上下；床上用品要求保暖性较好，床单、被罩最好选购全棉材质；老人适合使用稍硬的床垫，或在硬床板上加厚褥子，&ldquo;弹簧床&rdquo;等软床垫，对腰肌劳损、骨质增生的患者尤其不利，常使症状加剧。同样，沙发也不宜过于柔软，否则会令老人&ldquo;深陷其中&rdquo;，不便挪身。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;4、门窗
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 最好采用推拉式门，装修时，下部轨道嵌入地面，以避免出现高度差，形成障碍；采用平开门的，应注意在把手一侧墙面留出约50厘米的空间；门窗的把手、开关等部件，宜选用受力方便的&ldquo;棒状&rdquo;把手，尽量别用&ldquo;球形&rdquo;拉手；此外，注意选择隔音和节能效果好的门窗。
&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;5、灯光
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 老年人起夜较勤，为保证老年人起夜时的安全，装修时，卧室内可装置低照度长明灯。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 6、开关
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 电器、煤气开关应该设在显眼的位置，控制方便、简单；卫生间的灯光开关最好有夜视功能，或选择带有光控、声控功能的开关。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/file/upload/201801/25/094834181.png]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[装房子 注意几点]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[材料知识]]>
</category>
<author>
<![CDATA[装房子]]>
</author>
<source>
<![CDATA[装房子]]>
</source>
<pubDate>2018-01-25 09:47</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[家庭装修中防水需要注意哪些问题？不看可别后悔呦！]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/news/show.php?itemid=13]]>
</link>
<description>
<![CDATA[家庭装修中防水需要注意哪些问题？不看可别后悔呦！]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;随着墙壁渗水、漏水、发霉的事件越来越频繁，所以家装中的防水也显得尤为重要，一旦防水没做到位
，后期墙壁出现的渗水、漏水、发霉等问题将深深影响人们的生活，所以今天生活家小编就来跟大家聊
聊关于家装防水的问题。



&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 一、哪些空间需要做防水？
装修中一般潮湿的地方需要做防水，比如卫生间、厨房、阳台及露台等，但是我们有经常听大家说过这
样一句话：卫生间必须做防水，阳台建议做防水，厨房可做可不做防水，但其实以我的观点，我建议都
做了吧，反正也不是很贵，但是如果做了更有保障，心里更放心，也许这就是大家常常说的：装修呢，花钱买放
心吧！


&nbsp; &nbsp; 二、防水做多高？
厨房：厨房虽然溅水比较小，但是也很有必要做防水，尤其是洗菜做饭可把地面到处弄湿答答的人士，
地面要做防水，墙面要做防水至30cm左右，而洗菜盆周边的墙面防水做到1200mm左右即可，但是如果有
地漏或者管道底部要着重处理这些部位。
&nbsp;

&nbsp;
卫生间：这么多空间来说，卫生间应该是最潮湿的地方，所以如果卫生间有做干湿分离，湿区（淋浴房
）的墙面防水要做到1.8m左右，浴缸的墙面防水要做到1.5m左右，若干区墙面则建议做到30cm左右，而
洗手盆处的墙面防水做到1.2m左右，值得注意的一点是无论干湿区地面都需要做防水。
&nbsp;
阳台：阳台一般开发商有做防水，但是为了更安全，小编都建议大家做防水，因为无论做哪种阳台，如
开放式的可能很容易被雨淋湿，若封闭的若晾衣服可能会滴到水，所以我建议大家做防水，尤其是有洗
手盆及洗衣机的位置，要重点做防水。
&nbsp;
总结：地面防水要做上墙壁30公分左右，若淋浴房的则做到1.8m左右，浴缸的是1.5m左右，有洗手盆之
类的做到1.2m左右。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 三、防水的材料有哪些？
防水材料通俗点来说主要分为两种，胶水类及胶带类，那胶水类的主要有丙烯酸类、聚合物水泥防水涂
料、聚氨酯类（单组份、双组份）等，而胶带类的有卷材类防水，那么，在我们家庭装修中比较常用的
防水涂料是聚合物水泥防水涂料及聚氨酯类涂料。



&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 四、防水的常见问题
①防水需要做几遍？
防水需要做三遍，然后再做闭水试验48小时。
&nbsp;
②为什么墙面刷了防水涂料后，瓷砖很容易掉？
防水涂料一般具有隔水的效果，同时会降低水泥砂浆的附着力，所以贴瓷砖时可以使用墙固，来增加它
的附着力，这样就不用担心瓷砖会掉了。
&nbsp;
③开发商做了防水，是不是我们就不用做防水？
很多毛坯房，我们一进去就可以看到卫生间或者厨房有刷过防水，所以我们是不是不用做防水了呢？其
实很多开发商为了验收，所以可能会采用比较差的防水涂料，那若时间久了，可能就不再防水，因此，
我们在做装修时室内也还是要做防水。



&nbsp;
④阳台墙面开发商已经贴好瓷砖了，那我们是不是要把瓷砖拆下来重新做防水？
很多阳台的墙面在我们交房时都已经贴好砖，因为不知道开发商做的防水如何，所以很多业主就很纠结
要不要把瓷砖拆下来重新刷防水，其实这个倒不用很担心，只要没有太大的水流，一般防水是没有问题
的，只是如果放洗衣机或者安装水龙头的地方，我们要注意下就行，比如下水管道要安装好，以免溅出]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/file/upload/201801/25/094537941.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[家庭装修 防水 注意问题]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[维修攻略]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2018-01-25 09:44</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[家装材料大清单盘点]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/news/show.php?itemid=12]]>
</link>
<description>
<![CDATA[家装材料大清单盘点]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;房子装修是个大工程，想要装修完出来的效果跟自己预想中的一样完美，那你也必须在装修过程中事事亲力亲为。房子装修前，首先要了解的是有哪些装修材料是需要准备的，从客厅、厨房、到地面等等，每一个部分我们都需要清楚了解其使用什么样的装修材料，而且不同的装修方案其使用的装修材料及用量也是不同的，下面我们就来看看装修材料清单大全。







&nbsp;
一、厨房
　　1.建材类：地砖、墙砖、吊顶、橱柜
　　2.灯具类：主灯、射灯、橱柜灯
　　3.电器类：灶具、油烟机 马可波罗瓷砖价格
　　4.五金类：水槽、水槽龙头、地漏、合页、开关面板、电源插座、角阀、炊具
&nbsp;



&nbsp;
二、客厅
　　1.建材类：地砖、油漆、踢足线、地板、涂料、石膏线、强化地板、细木工板、石膏板、杉木条、多层板、双压板、防火板、钉、木线、门、脚线、铝塑扣板(重面)
　　2.灯具类：主灯、射灯、降地灯 装修合同范原
　　3.布艺类：窗帘
　　4.五金类：窗帘涩轨、门锁、门吸、合页、启闭面板、电源插座、电视插座、空调拔座、电话插座、电线(R15R25R4)
&nbsp;
&nbsp;

&nbsp;
&nbsp;
&nbsp;
&nbsp;
三、卫浴
　　1.建材类：地砖、墙砖、吊底 鹰卫浴怎样样
　　2.灯具类：主灯、射灯 马可波罗瓷砖怎样样
　　3.电器类：换气扇、浴霸
　　4.净具类：洗面盆、台面、MT、镜面
　　5.五金类：放物架、浴缸龙头、开关面板、电源插座、角阀、花洒、面盆用龙头、排水管、护套线
&nbsp;
&nbsp;

&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/file/upload/201801/25/094414331.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[说过是  说过大概是  供货商]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[维修攻略]]>
</category>
<author>
<![CDATA[过分函数]]>
</author>
<source>
<![CDATA[给他哥哥]]>
</source>
<pubDate>2018-01-25 09:43</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[水电装修都应该注意的问题，竟然有这么多哦。]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/news/show.php?itemid=11]]>
</link>
<description>
<![CDATA[洗衣机是否需要热水，有些衣服需要温水洗，这样改水时就要留好冷热出水口。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;一、电路改造需要做的事情
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 1） 电改要进行点对点就近引线，保证线为活线便于以后维修（灯路移位，特殊情况除外）。
&nbsp;
&nbsp;&nbsp;
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 2）墙面不允许开横槽距离（承重墙30CM，非承重墙50CM）。
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 3） 线管必须用金属管卡固定，间距不能大于60CM。地面不能打孔处需用水泥固定。
&nbsp;

&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 4）电话线和电视线不能穿在同一管路内。&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 5） 新做暗盒线管和线盒连接处要用锁扣进行连接。
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 6）线管与线管之间采用直通后，直通两边连接处要抹PVC胶水。
&nbsp;


&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 7） 强电要进行通电测试。（插座可用电动工具测试，灯路可用灯泡进行测试）。





&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 8）弱电要进行通断测试。（需要用万用表进行测试）。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 9）墙面封槽平整，线管入墙处要保证将来能顺畅贴砖或铺地板。
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 10）认真在合同上面填写您后期所需要购买面板的型号及数量。
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 11）认真画好水电路手绘图。
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 12）提醒业主过线盒不能进行封堵，后期要用白板封盖。



&nbsp;
二、改造水路的需要注意的事情
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 1）用浴盆还是浴室柜，尺寸多大，能否放的下，这对上下水的位置或是插座是有影响的；&nbsp;





&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;2）是否用淋浴房，是简单的淋浴屏还是封闭式的淋浴房，是否有底座，附近是否有地漏，出水口在什么位置；





&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 3）淋浴出水口一般是左热右冷，间距是15CM，现在一般购买支架式淋浴龙头较多，对出水口要求较高，首先要确保出水口在同一水平线上，还要保证两个出水口在同一水平面上。再者核实砖的具体尺寸，避免出水口留在腰线上。 再者各家业主由于身高不同，所以有时对淋浴的具体高度提出不同要求。比如家里有老人，洗澡时做在小凳子上，淋浴就要留低些；
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 4）是否移动地漏或增加地漏，切记移动地漏就要抬高地面，如果还想用深水封地漏，地面最少要抬高10CM以上，可采用局部或全部抬高地面方式。另外最好不要在地漏上再增加一个洗衣机地漏，会有返水情况出现。如果是水盆下水移位或增加不会涉及到这个问题。
&nbsp;

&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 5）马桶是否移位，马桶移位一般用移位器，但只能移10CM左右，还容易堵，如果非移，可考虑从楼下改管移动马桶下水。另外也可选用挂厕。





&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 6）水盆、浴室柜、马桶是否是壁挂式,如果是需要把下水改成墙排式。





&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 7）浴霸用风暖的还是灯暖的，是否带排风扇。一般灯暖5根电线左右，风暖各家不一样，一般3-8根电线。样式功能不一样，决定了布线根数不同，提前问好商家。
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 8）洗衣机是否需要热水，有些衣服需要温水洗，这样改水时就要留好冷热出水口。
&nbsp;
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/file/upload/201801/25/094312541.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[113 1232 122]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[维修攻略]]>
</category>
<author>
<![CDATA[11]]>
</author>
<source>
<![CDATA[11]]>
</source>
<pubDate>2018-01-25 09:42</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[新房装修，这样才是又好有省钱]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/news/show.php?itemid=10]]>
</link>
<description>
<![CDATA[新房装修，这样才是又好有省钱]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;许多工薪阶层，在新房装修时都会考虑怎样做才能省钱?其实&ldquo;省钱&rdquo;应该是指合理用钱，把钱花在刀刃上，而不是以低质、低效为代价。在装修的重点问题上，不该省的钱是不能省的，该省的一分钱也不应多花，这是现代人的意识。如果一味追求&ldquo;省钱&rdquo;，最后得到的可能会是伪劣产品。今天上舍居装饰小编具体说几个省钱的途径：
&nbsp;
(一)、精心的策划和完美的设计
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;当人们有了新居，如何安排设计便开始了，哪些是装修重点、如何布置，心里事先都要有个&ldquo;谱&rdquo;。无论是自己的安排，还是请专业公司精心设计，心里有数都至关重要。完整、统一的设计，可以把浪费降到最低：若没有设计或仅有简单设计，边做边改，心中无数，很难省钱。
&nbsp;

(二)、采用&ldquo;画龙点睛&rdquo;的方法
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;即重点装修的地方，可选用高档材料、精细的做工；其他部位的装修则可采取简洁、明快的办法，使用材料普通化，做工简单化。
(三)、依托装饰公司
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;装饰公司在选材上有固定网点，由于大批量选材，质量稳定且价格相对较低；在施工上有经验，做工有保证。因此，最好不要自己直接找施工队或熟人装修，表面省钱，实际上，可能由于业主的选择不当而造成更大的经济损失。如水电改造出现问题，后期整改造会波及到我们面层以至于造成严重损失。
&nbsp;

(四)、遵循合同，把好预算决算关
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;在施工过程中难免有装修工程变动或修改的情况，事后应参照原始项目单，做好增减记录，以便决算中清理增减项目。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/file/upload/201801/25/094024531.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[家居风水]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2018-01-25 09:39</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[厨房空间小的装修利用小攻略]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/news/show.php?itemid=9]]>
</link>
<description>
<![CDATA[厨房面积不大，所用的地砖数量也不多，在铺设地砖的时候，要注意地砖的尺寸，还要考虑地砖的损耗量，因为在装修过程中，难免会出现损坏的情况。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;在家庭装修中，厨房装修也十分重要。通常人们工作了一天回到家，一家人围坐在一起开始吃晚饭。厨房怎样装修才能看起来又实用又美观?小小的厨房成了一家人沟通情感，拉近亲情的地方。想装一间让你和家人满意的小厨房，下面小编带大家看看小厨房如何装修吧。





合理规划
&nbsp; &nbsp; &nbsp; 厨房的空间有限，因此我们在坐厨房装修的时候一定要对空间进行合理规划，除了安装必要的家具摆设外，应该去掉不必要的装饰物，突出厨房的基本功能。
&nbsp; &nbsp; &nbsp; 厨房装修分为开放式厨房和封闭式厨房两种。在装修开放式厨房时，要把客厅，厨房连接起来。把厨房的空间延伸到客厅去，增加视野。在装修厨房的时候，有一个重要的问题就是油烟如何处理，为了避免油烟散发，可以在客厅与厨房的连接处加一个玻璃隔断，这样既不影响光线，也起到了阻挡油烟的作用。
&nbsp; &nbsp; &nbsp; 如果是封闭性的厨房，也能很好的解决这个问题。只要在厨房内安装通气效果好的排气系统，就能合理解决油烟问题了。
&nbsp;

&nbsp;
选材
&nbsp; &nbsp; &nbsp; 人们在考虑装修因素的时候，其中一个很重要的因素就是省钱，对于厨房来说，厨房本身的面积不大，所以，厨房里没有必要购买那些贵重的，体型过大的家具。否则不仅浪费了金钱，也会影响整个厨房的功能。所以我们在选择建材的时候要尤为注意，一定要注意合理规划，最好对建材的费用做一个详细的预算。
地砖省钱法
&nbsp; &nbsp; &nbsp; 厨房面积不大，所用的地砖数量也不多，在铺设地砖的时候，要注意地砖的尺寸，还要考虑地砖的损耗量，因为在装修过程中，难免会出现损坏的情况。
橱柜省钱法
&nbsp; &nbsp; &nbsp; 橱柜是厨房装修中最重要的家具。橱柜搞定了，厨房装修就成功了一半。橱柜最基本的功能是储存功能。我们在选择橱柜的时候，尽量选择造型小巧的橱柜。有一种L型的橱柜，深受人们的喜爱，因为，这样的橱柜可以利用厨房转角的空间。我们还可以在厨房的墙壁上安装吊柜，这样就节省了大量的空间。
&nbsp;
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/file/upload/201801/25/093906531.png]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[说过是  说过话是 高陂十多个]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[热门推荐]]>
</category>
<author>
<![CDATA[是]]>
</author>
<source>
<![CDATA[个是个]]>
</source>
<pubDate>2018-01-25 09:38</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[二手房装修的重点，重中之重]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/news/show.php?itemid=8]]>
</link>
<description>
<![CDATA[相信很多人对于老房子都是抱着又爱又恨的心情，一心想要“改朝换代”却又无从下手，担心这忧虑那。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;相信很多人对于老房子都是抱着又爱又恨的心情，一心想要&ldquo;改朝换代&rdquo;却又无从下手，担心这忧虑那。
但是，装修本来就是一件复杂的事，更何况二手房的改造涉及的方面更广，并不存在投机取巧就能得到一个全新的新家的捷径，所以咱们还是好好了解之后再撸起袖子干吧。
一、心态要摆正！



&nbsp; &nbsp; &nbsp; 俗话说有得有失，一旦您确认了想要对房子进行翻新，就要从一而终，坚定不移！也不要觉得哪儿哪儿还不错可以保留，没必要拆了重新装等等；因为房子使用的材料也是有一个周期的，一旦你不舍得保留了这一块，那么你后面重新装修出来后最先出现问题的一定是你当初保留的部分，那么你就要面临拆改的境地，那么之前付出的一切可能又要打个折扣了。
二、电路必须改造
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; 二手房普遍存在电路分配简单、电线老化、违章布线等现象，已不能适应现代家庭的用电需求，所以在装修时必须彻底改造，重新布线。如果发现原有线路使用的是铝质电线，则必须将其全部更换成2.5平方毫米截面的铜质电线，而对于安装空调等大功率电器的线路，则应单独设置一条4平方毫米截面的线路，并且必须在埋线时使用PVC绝缘护线管。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/file/upload/201801/25/093729351.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[个阿尔示范岗  分公司说过  说过是]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[家居风水]]>
</category>
<author>
<![CDATA[是合适的]]>
</author>
<source>
<![CDATA[是他伽]]>
</source>
<pubDate>2018-01-25 09:36</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[踢脚线是什么，踢脚线对角怎么切出来的]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/news/show.php?itemid=7]]>
</link>
<description>
<![CDATA[在装修房子的时候我们常常要考虑踢脚线要怎么贴，很多人想要自己贴贴脚线，有时候为了需要，我们要切割踢脚线对角，可是我们都不是这方面的专业人士，遇到这样的事情该怎么办呢，接下来小编带你们一起来看什么是踢脚线，怎么切割踢脚线对角？]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;在装修房子的时候我们常常要考虑踢脚线要怎么贴，很多人想要自己贴贴脚线，有时候为了需要，我们要切割踢脚线对角，可是我们都不是这方面的专业人士，遇到这样的事情该怎么办呢，接下来小编带你们一起来看什么是踢脚线，怎么切割踢脚线对角？





一、什么是踢脚线


&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;踢脚线是指安装于地面与墙壁连接处一小段位置的装修材料。踢脚线能掩盖地面与墙面的伸缩缝，防止外力撞击直接损伤墙壁，起到保护墙面的作用。其次，踢脚线又有着平衡视觉的作用，让过渡看起来更自然。踢脚线安装虽不是装修的大项目，但是也不可小觑。
&nbsp;

&nbsp;
二、切割踢脚线的工具


&nbsp; &nbsp; &nbsp; 用卷尺、铅笔等确定需要的踢脚线长度后，用锯齿等工具进行切割。
三、怎么切割踢脚线对角


&nbsp; &nbsp; &nbsp; 如果是瓷砖的话要用专用的切割机才可以切的平整。
&nbsp; &nbsp; &nbsp; 一般较大的建材市场有专门加工石材的大型切割机，你可以在家计算好需要切割的快数，然后让人家给你加工就行了。我们这里的行情是每刀3--5元，视切割材质和大小而定，切割质量没一点问题。
&nbsp; &nbsp; &nbsp; 其实对角切割的地砖，一般用在墙根，完美程度要求不是很高，以后有踢脚线覆盖是看不出瑕疵的，个别可能出现在门口，可以选择几块切割比较好的地砖铺。如果你们那里没有专门加工地砖的商店，那你就只能这样了。
&nbsp; &nbsp; &nbsp; 注意一点，刀具和切割机必须是较新的，且切割机的功率要大一点，这样切割时碰掉的瓷就不会很大。旧的切割机轴承间隙大，刀片摆动，碰掉的瓷就会大。还有一点，切割前，应该先用切割机在瓷砖的表面沿线走一刀，大约深0.5-1毫米，然后再切割，这样就不会碰瓷现象了，祝你成功！
&nbsp;
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/file/upload/201801/25/093434451.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[家装  地脚线]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[材料知识]]>
</category>
<author>
<![CDATA[2017-1-25]]>
</author>
<source>
<![CDATA[单独]]>
</source>
<pubDate>2018-01-25 09:34</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[你装修的不止是房子，而是要居住几十年的家]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/news/show.php?itemid=6]]>
</link>
<description>
<![CDATA[是我们义不容辞的责任。
生活家，把房子变成家！
本周到生活家装饰看看，
这里一定有你想要的居家生活！]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;让我们为之奋斗，为之感到难过或欣喜的，不应该是&ldquo;拥有大海中的一座孤岛&rdquo;，而是守护那个和你站在孤岛上，一同看大海的人，生活是自己的，好好造做！&mdash;生活家语录生活



&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;在一个城市，工作这么努力，就想要一个温暖的家。于是，很多人把钱都用来买了房，留给装修的预算比较有限。想着能省就省，不该省的地方也省了。


&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;时间一长，水管漏水、水龙头不出水、电灯不亮、柜门关不上或打不开，问题不断，住着那叫一个糟心啊。所以说，一定要提前做好规划，尤其该花钱的地方，决不能太手软。这样，才能开开心心的享受美家生活！







&nbsp;
最值得花钱的地方之一防水部分
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp;防水实在太重要，一旦出现问题，轻则墙面起皮，重则浴室、卫生间渗水，更可怕的是再渗漏到楼下邻居家，简直是无法想象。所以说优质的防水材料、严谨的施工工艺，才能保证万无一失！
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;


最值得花钱的地方之二水电部分
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp;1、水电路：水电路的隐蔽工程要做好，一旦漏水断电，维修工程量大花费更多。
&nbsp; &nbsp; &nbsp;2、暗盒：电路暗盒要用好的，避免虫鼠咬坏，也保护电路不受潮。
&nbsp;
&nbsp;
最值得花钱的地方之三硬装部分


&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;现在一提到装修，如果不来上一句&ldquo;重软装轻硬装&rdquo;，就搞得自己像装修&ldquo;小白&rdquo;一样。如果你以为轻硬装就是不重视、少花钱，那么等着你的将会出现这些装修问题。因此吊顶、地面找平、墙壁粉刷等基础工作一定不能少花钱，最好是一步到位，否则后期维护难度相当大。


最值得花钱的地方之四环保部分


&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;如果说PM2.5等空气污染，是我们控制不了的，那么游离甲醛，苯等室内的有害物质，便是我们可以人为控制的。甲醛的危害可能小伙伴们都或多或少的听说过！使用环保的出来保卫家人的健康！




&nbsp;
亲爱的，
家，是每个人最温暖的避风港；
家人，是每个人最坚实的依靠。
给他们好的生活，是每个人的责任，
而为每个人打造品质居家，
是我们义不容辞的责任。
生活家，把房子变成家！
本周到生活家装饰看看，
这里一定有你想要的居家生活！
&nbsp;

&nbsp;
&nbsp; &nbsp;&nbsp;生活家作为一个坚持&ldquo;爱与责任&rdquo;的品牌，在材料使用上，我们绝不将就！90%的德国原装进口的家装辅料，超国内环保标准！集合全球环保材料，打造放心和品质。


&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;当然，在业主最关心的工程方面，生活家采用的是德标工艺，十二大德标工艺，打造放心工程！]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/file/upload/201801/25/093218301.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[装饰家装 装饰家装 装饰家装]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[家居风水]]>
</category>
<author>
<![CDATA[装饰家装]]>
</author>
<source>
<![CDATA[东有]]>
</source>
<pubDate>2018-01-25 09:30</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[古色古香的中式飘窗长啥样儿？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/news/show.php?itemid=5]]>
</link>
<description>
<![CDATA[不同的飘窗各具特点，下面我们一起来看看中式家居飘窗的装饰特点。         
现在国内许多住宅也采用了飘窗设计，不仅追求外表美观，而且注重实用。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp; 飘窗可以是一个制造浪漫的地方；
&nbsp; &nbsp; 飘窗可以是一个休闲的地方；
&nbsp; &nbsp; 飘窗可以是一张单人床。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 如果飘窗颇大，有两米左右长，一米左右宽的话，就可以把飘窗设计成一张小小的单人床，保留原有的大理石台面，在采光玻璃上挂上垂帘，温馨浪漫，非常适合个人休息。 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 外飘窗在功能方面除了加大房屋空间之外，还可用来搁物品，离地40cm左右的飘窗，可以当椅子使用；离地70cm左右的可作为书桌或储物柜。&nbsp;

&nbsp;
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 在进行外飘窗设计时，首先要确定飘窗的使用功能，风格造型要与整个空间统一。 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 卧室如果有飘窗也可做成茶室，放两个圆形坐垫，一个日式的小茶几，两人对坐品香茗，生活妙不可言。&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 书房的飘窗，我们可以在飘窗地方读书，光线比较好，也比较安静，是一个很惬意的地方。
&nbsp; &nbsp; 飘窗也是我们的一扇窗，它不仅可以打开外界，更可以温暖内心。 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 在装修设计中是很具创意的，不仅增加了空间的采光与通风，也为家居整体装饰氛围增加了快乐的味道。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 飘窗现在氛围两种类型，一种是台阶型飘窗，一种是完全落地式飘窗。
&nbsp; &nbsp; 不同的飘窗各具特点，下面我们一起来看看中式家居飘窗的装饰特点。 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;
现在国内许多住宅也采用了飘窗设计，不仅追求外表美观，而且注重实用。
一般来说卧室配有飘窗，不但可以享受充足的室内光线，还可以饱览室外秀美景观，主卧的飘窗更注重体现温馨宁静。飘窗还可以作为很不错的观景台。躺在窗台上，上面放上两个靠垫，或坐或卧，白天看车水马龙，晚上看满天星斗。
&nbsp;
&nbsp;
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 利用飘窗的另一方面是其充足的光照。 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 飘窗虽然有这么多的优点，它的使用还是有很多需要注意的。
&nbsp; &nbsp; 首先，我们建议窗台的材料要能防晒。另外专家建议不要把飘窗开在儿童房里，这主要是出于安全的考虑，因为低矮的窗台儿童很容易攀爬。但是小编也有看到现代越来越多的飘窗上设计也是很高很大的，那些类型的飘窗如果设计理念好的话，也是可以用了作为儿童房的。 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 大多数人飘窗上喜欢用垂直帘，其实对于飘窗不是很合适，个人认为，罗马帘比较适合于飘窗，因为垂直帘收拢时会遮挡一部分光线，而且合拢的帘子可能不是很整齐，会影响整体美观。而罗马帘侧会好，即使收拢也会是比较整齐的一层一层的。特别是在中式风格中，小编觉得罗马帘或许也是飘窗的一个很好的选择。但是有时候你不能过因为罗马帘好就一味地采用，有时候可能装上罗马帘后窗帘和整个房子的格调不一致，这时候就应该换另一种风格的窗帘了。 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;
&nbsp; &nbsp; 飘窗可以调节室内光线。对于开窗率比较大的房间来说，不妨采用不同图案的纱质窗帘，这样当光线透进来时，光影会发生变化，使得空间层次变得丰富。这样的空间如果不需要私密性或者遮光，那么单层的窗纱就足够了。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/file/upload/201801/25/091438121.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[栏杆设计  设计知识]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[设计知识]]>
</category>
<author>
<![CDATA[测试1]]>
</author>
<source>
<![CDATA[东有]]>
</source>
<pubDate>2018-01-25 09:13</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[维修攻略2]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/news/show.php?itemid=4]]>
</link>
<description>
<![CDATA[问题内容维修攻略2]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;问题内容维修攻略2]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/file/upload/201801/10/093157781.png]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[维修攻略]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2018-01-10 09:31</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[维修攻略1]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/news/show.php?itemid=3]]>
</link>
<description>
<![CDATA[维修攻略1问题内容]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;维修攻略1问题内容]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[维修攻略]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2018-01-10 09:30</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[是11111]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/news/show.php?itemid=2]]>
</link>
<description>
<![CDATA[11111111111111]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;11111111111111]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[热门推荐]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2018-01-09 16:31</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[测试常见问题]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://dongyou.fenfenguo.com/news/show.php?itemid=1]]>
</link>
<description>
<![CDATA[测试常见问题问题内容]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;测试常见问题问题内容]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[热门推荐]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2018-01-09 16:31</pubDate>
</item>
</document>